# RFID
**Проект: Разработка автономной RFID-системы для управления доступом и инвентаризации**  
**Цель:** Создать безопасную и удобную систему управления доступом в кабинеты (314–317) и умный ящик для инструментов с использованием RFID/NFC-технологий.

---

### **Задача 1: Система выпуска RFID-карт для кабинетов**  
**Цель:** Автоматизировать выпуск персонализированных карт доступа для сотрудников и студентов кафедры.  
**Подзадачи:**  
1. Исследовать существующие RFID-решения (частота, тип чипов, совместимость с замками).  
2. Разработать прототип карты с уникальным идентификатором (UID) и программируемой памятью.  
3. Интегрировать карты с дверными замками кабинетов (через RFID-ридеры).  
4. Реализовать базовое шифрование данных на карте (например, AES-128).
  
**Ожидаемый результат:** Рабочий стенд для записи карт.

---

### **Задача 2: Разработка кастомного СКУД (Системы контроля и управления доступом)**  
**Цель:** Создать сервис для централизованного управления правами доступа и выпуска карт.  
**Подзадачи:**  
1. Проектирование архитектуры системы: сервер (база данных), приложение для администрирования, RFID-ридеры.  
2. Реализация шифрования данных для защиты от клонирования.  
3. Интеграция с существующей инфраструктурой кафедры.  
4. Разработка MVP для выдачи карт и настройки прав доступа.

**Ожидаемый результат:** Прототип сервиса с возможностью выпуска карт и назначения прав.

---

### **Задача 3: Умный ящик для инструментов с RFID-метками**  
**Цель:** Создать систему автоматической инвентаризации инструментов и контроля доступа.  
**Подзадачи:**  
1. Разработать ящик с RFID-антенной для сканирования меток на инструментах (при открытии/закрытии).  
2. Настроить автоматическую передачу данных на сервер (список инструментов, время изъятия/возврата).  
3. Реализовать NFC-авторизацию для открытия ящика и логирование событий.  
4. Добавить уведомления о незакрытом ящике или пропавших инструментах.
 
**Ожидаемый результат:** Рабочий прототип ящика.

---

## Список участников

| **Номер** | **ФИО**                      | **Номер группы**    |
|-----------|-------------------------------|---------------------|
| 1         | Денисов Сергей Сергеевич      | 5132704/20502       |
| 2         | Лю Хао                        | 5132704/20701       |
| 3         | Никитин Дмитрий Алексеевич   | 5132704/20502       |
| 4         | Пушкарь Иван Федорович        | 5132704/20502 |
| 5         | Ян Хаоган                     | 5132704/20701       |

---

## Ссылки

[Github](https://github.com/SavelevSergey/RFID)

[Strive](https://app.striveapp.ru/spaces/44663/94960/tasks)